Sellsamal päiwal 5. April 1885
Man olliwa neesama.
Ette tulli Kaarli Kumm Karaskist ja kaibas et Jaan Seeme ei massa tema wõlga 8 rubl 1884 woetu /ei loe välja/ ära ja palles seda sisse nõuda.
Ette kutsuti Jaan Seeme et Kaarli Kumm om tema kadonu esa käest 1884  4 L  linno Tarto weenu saanu 10 rbl. 40 kop. see 40 kop saanu siis kätte 10 rubl jäänu saamata ja 2 mõõtu rüki om weel perast wõtnu, mes ka saamata om, ja J. Seeme arwas nüüd tasa ollew.
Kaarli Kumm ei salga lina maha ega rüki ja ütles et see raha tema rahaga üten Tartun käest ära riisutu om. 3 L /ei loe välja/ linno om ilma tema teedmata saani pantu mes ta tee pääl löüdnu  Miina Seeme Jaan Seeme ema tunnist seda wiimast  Kaarli Kumm ütelust siin kohtu een õiges.
Otsus et Miina Seema tunnistanu om et lina saani ilm Kaarli Kumm saani ilm tema teedmata pantu omma, arwati see kahjo pooles seda mööda et Jaan Seeme peab weel 5 rbl. Kaarli Kumm´ile masma.
Mõisteti et Jaan Seeme peab see 5 rubl. Kaarli Kummile  ära masma katen nädalin
Mõistmine ja &amp; 773 ja 774 om ette kuulutet Jaan Seeme es ole rahul kohtu käümine keeletu.
Pääkohtumees   J. Wõso / kolm risti/
Kohtumees  J. Roht /kolm risti/
   "                 J. Ratman /kolm risti/
